(Сделано, протестировать). Фокусы, когда карусель в попапе. Нужно генерить событие, по которому попап будет проверять элемент.  
(Сделано). Можно далеко выйти за границы программным скроллом или клавиатурой. Нужно ограничение.  
(Сделано). Добавить контролы и добавить им проверку на интерактивность.  
(Сделано, протестировать). Добавить интеграцию с попапом, чтобы карусель в попапе не имела tabindex-ов, когда попап закрыт.
Починить баг с перемещением кликами внутри карусели при зациуленной карусели.
Добавить отключение контролов на границах в ограниченной карусели.
Добавить автоскролл по перемещению фокуса внутри по интерактивным элементам.
Возможно добавть анимацию, показывающую, что достигли границы при программном управлении каруселью.